李寶安：2018年底前炒夠500 人 未來增中港合作減本地劇

TVB李寶安：年底前再裁員5%

受包括OTT在內的新媒體衝擊， 傳統媒體紛紛轉型求存，電視廣播（00511）（TVB）近月多次裁員，行政總裁李寶安首次披露整體裁員方案，強調公司正全力轉向數碼化，將循4大方向整合資源，以現時3900多名員工計，料減省人手不多於5%（即近200人），將於年底前完成。

李寶安透露，目前數碼化轉型工作已做了三分之二，估計年內可完成，2020年達到成熟階段。至於資源整合需時多久，他說：「如果要發生的，今年之內會發生晒。」他不認同公司士氣受影響，只是傳聞太多，風聲鶴唳。翻查年報，近年TVB全職員工總數徘徊4000人以上，包括合約藝員及海外附屬公司職員。截至6月底仍有4333人，TVB上個月分別裁減部分國際業務及體育組員工，以現時削減至3900多人，計劃減少不多於5%計，即整個下半年裁減超過500人。

OTT取代海外內容分銷

TVB於中期業績公告明確指出，由於轉型為多元數碼平台，有需要審視現行組織架構，導致資源調整、人力及成本的減省。李寶安表示，過去幾年發展新業務myTV SUPER、大台網和無綫財經．資訊台，原本用於傳統電視台的資源會作出調整。

首先，TVB逐步增加合拍劇，李寶安稱，合拍劇採用更多外景或實景，故將軍澳的拍攝廠房使用減少，廠房配置的基本人員亦會相應縮小。其次，點播成為新的觀看模式，部分myTV SUPER主題頻道由自選節目服務取代，這意味不需要再做頻道整合、節目編排及播放工作。再者，海外內容分銷會逐步被OTT業務TVB Anywhere代替，減少相關海外活動。最後，一書兩冊售13元的《TVB周刊》會由印刷版變為網上版，節省印刷及發行成本。

因應時代改變，TVB力拓新業務，李寶安強調：「應加則加，應減則減。」過去數年已增聘幾百人，尤其劇本創作、營業部、財經台等，為轉型招兵買馬。

冀新媒體廣告佔比兩成

廣告為TVB最大收入來源，佔總收入57%，惟上半年電視廣告僅輕微上揚2%至11.51億元，主要由個人護膚品、藥物及保健品類別帶動。李寶安說，本港零售市場持續改善，不過在廣告投放上仍然滯後，零售商尚未完全恢復元氣，落廣告較為審慎。下半年為廣告的傳統旺季，既有不同節目，又有雙11，加上今年台慶劇將由2部增至3部，他相信「差的日子已經過去」，下半年表現會比上半年佳。

反觀新媒體空間廣闊，投放快速精準，監管較電視寬鬆，李寶安形容不少財務公司、支付機構都選擇在新媒體推廣。期內，新媒體與電視的廣告比例首次達到1比9，目標為2020年佔比增至兩成。上半年來自myTV SUPER的廣告大增76%，帶動該平台扭虧為盈，賺8500萬元。

李寶安表示，OTT方面，應用程式與電視盒子變現方式不同，前者依賴「眼球」，即觀眾的觀看長度，後者在訂戶付費及廣告之間取得平衡，7月初每周活躍串流觀眾達126.22萬，每名串流觀眾每周觀看16小時，按年升3%，已足以吸引廣告。

採訪、撰文：石永樂、卓茗

同支那合作係百害而冇一利

中港合拍片幾垃圾就係人都1知
合拍劇

幾好
開始步亞視後塵

跟住自己唔拍 淨係買支那劇黎播
仆你個街 亞視黎既

節目質素愈黎愈差
仲要炒人又cut budget咪愈黎愈少人睇
班仆街個腦裝屎？

唔睇囉

係咪低能
電視業競爭越來越勁
仲唔諗點提升自己反而去諗cut cost
已預視今日亞視 明天無線

其實一步步最後支那會做大股東

到今時今日仲有傻閪覺得成個大陸市場咁大佔到少少就發達啦，然後同大陸佬合作，但呢廿年話俾我哋聽同大陸佬做生意佢只會諗盡辦法喺你身上搵著數，然後再食埋你
你想喺佢身上撈到油水都得嘅，但都要附出好大化價

而家有分別咩
不過無所謂啦
我都好多年無特登去睇無記節目

希望cut埋連登打手

轉做五毛

華人社會好多CEO都係會計佬出身，相反，鬼佬就比較多投行或trainee出身。

單睇業績，公司發展同股價，似乎會計佬做CEO真係差d

拍合拍劇會死？睇下兒登仔追嗰套女人鬥爭大陸滿州劇延禧攻略，就知cctvb有排唔會死啦

會計佬只會從唔同角度減公司資源 當作減少開支增加盈利
但實際收入無真正增加

要進貢国家
係咁上下

大陸唔會收緊哂啲娛樂製作咩

竟然唔諗拍好d劇
而係做埋d傻仔野

搵accountant 去lead 依D 創意工業真係死得人

我記得亞視最尾幾年好似都係accountant 渣旗？

又話背靠中國一定發達

亞視d人去左tvb
Tvb原班人馬去左邊

垃圾廢物會計佬淨識cut cost 做靚盤數就算

其他野乜撚都唔識

點決定公司未來perspective又唔識

又唔識制定strategy,乜柒都唔識學人做ceo

一有少少risk就話唔take得,低賤會計佬性格出哂黎

ceo個位係諗點幫公司賺大錢,唔係cut cost做數

炒人真係

所以好多由會計佬做ceo既公司愈做愈衰

咁先大鑊
CCTVB 存在價值係守護粵語同香港本土文化

好多人睇劇係睇原聲, 英文都係,
愈來愈多大陸劇, 合拍劇唔係一件好事

更不幸係無其他電視台有心投資
本土文化2046前就被消滅

到時D藝員要陪大陸老闆

等執粒， 睇黎屋企電視可以長掛Netflix

亞視

第2個亞視 估下可以頂幾耐

愈做愈縮

香港PKMG 算唔算係最佳例子

可以用atv張「死」

無線永恆

ccatvb

當ATV開始播日劇，我沒有支持。我等緊TVB播日劇。

當ATV開始播台劇，我沒有支持。我等緊TVB播台劇。

當ATV開始播美劇，我沒有支持。我等緊TVB播美劇。

當ATV開始播韓劇，我沒有支持。我等緊TVB播韓劇。

當TVB cut粵語配音，已經沒有人發聲了。

Logic failed
香港地，勝在有慣性收視

民不聊生系個別官員問題
唔系共產黨（一台獨大）問題

節目降質系個別高層問題
唔系ＴＶＢ（一黨專政）問題

策略正確 想睇CCTVB收皮耐

有趣既系：

原本香港觀眾口講支持港劇
對ATV播既 中日台韓劇不以為然
但只要ＴＶＢ一播
中日台韓劇 套套都有經典

原本中國人民對普世價值說不
對外國既YouTube Facebook twitter不以為然
但只要共產黨一做
土豆 人人 微信 個個用到歡天喜地

你講個 D 係上一代數佬, 新一代係要學晒其他技能.
唔可以只 Focus 係 Accounting 到.

不過大多數數佬個底都係好保守 .. 無計

短視嘅人係睇住盤數
無錯呢刻守到

問你一個電視問題
電視質素行先定公司盤數行先？

咪又係李寶安呢個仆街

真正既CCTVB不遠了
好快會俾中資收購

你地同佢定
大把香港人睇

推到執笠完場

行動話比你知
係盤數行先
所以咪等執

老細又on9
負責節目果條八婆更加唔識搞

除左執仲有咩路行